\documentclass[palatino,nochap]{apuntes}

\title{Memoria práctica 2}
\author{Daniel Ruiz Mayo, Alberto Javier Parramón, Víctor de Juan}
\date{}

% Paquetes adicionales

% --------------------

\begin{document}
\pagestyle{plain}
\maketitle

% Contenido.

%% Apéndices (ejercicios, exámenes)
%\appendix


\section{Creación del índice}

Para creación del índice hemos utilizado el método $build()$ de la clase $BasicIndex$, crea un índice a partir de un conjunto de documentos comprimidos en un zip.

Para ello, carga en RAM el índice relativo a esos documentos hasta un máximo de 400 MB, cuándo llena ese espacio, lo fusiona con el índice que se encuentra guardado en disco. Este índice sigue la siguiente estructura:

\begin{verbatim}
linea: termino ESPACIO lista_de_postings

lista_de_postings: posting
	| posting ESPACIO lista_de_postings

posting: docId COMA num_posiciones COMA posiciones

posiciones: long
	| long COMA posiciones

\end{verbatim}

Por ejemplo:

\begin{verbatim}
libro 1,3,1,2,3 2,2,1,2
\end{verbatim}

Significa que el término $libro$ aparece en el documento con Id $1$, 3 veces, en las posiciones 1,2 y 3. Y en el documento con Id $2$, dos veces, en las posiciones 1 y 2.

Para la creación del índice en RAM hemos utilizado las siguientes clases:
\begin{itemize}
	\item $Posting$: En esta clase guardamos la estructura de un posting, es decir, una lista de posiciones y el id del documento al que pertenecen.
	\item $Entrada$: En esta clase guardamos la estructura de una entrada, es decir, un término seguido de una lista de postings.
	\item $Indice$: En esta clase guardamos la estructura de indice, es decir, una lista de entradas.
\end{itemize}

En RAM se va guardando el índice estructurado de esa manera hasta completar un máximo de 400MB leídos de documentos. En ese momento fusionamos lo que tenemos en RAM con lo que tenemos en disco. Además, al crear el índice en disco, también guardamos dos tablas Hash:
\begin{itemize}
	\item La primera tabla hash relaciona el id de un documento con el nombre del documento y su módulo.
	\item La segunda tabla hash relaciona un término del índice con la posición (offset de bytes) en la que se encuentra en el fichero de índice.
\end{itemize}


\section{Búsqueda}
Hacemos consultas orientadas a término, es decir leemos secuencialmente todos los postings de todos los docId de cada término de la consulta, y usamos la función de scoring vectorial tf-idf, implementada de la forma vista en clase.

Estos scores los guardamos en un TreeMap con clave el docId, y vamos sumando los tf-idf.

Para la búsqueda literal, procedemos de forma similar.

En primer lugar guardamos los postings del primer documento y a partir de estos vamos reduciendo el número de postings que no cumplan con la función que nos dice si el siguiente termino es el siguiente en posición en el documento respecto del anterior.

De esta manera mantenemos en memoria una lista de docId, posiciones de todos los elementos del primer término y progresivamente eliminamos los que no están de forma consecutiva.

Los docId que siguen estando se van almacenando en un TreeMap como en la anterior búsqueda, y se van sumando los scores.



\end{document}
